[中國非洲豬瘟] 譚仔三哥：呢幾日冇豬潤

（更新：內容）內地非洲豬瘟疫情越演越烈，廣東珠海及廣州接連爆發疫情，今日當日更宣佈惠州市亦告淪陷。國家農業部規定，一個省有兩個或以上地級城市發生非洲豬瘟，就要禁止豬隻省內跨市調運。微博帳號「深圳身邊事」今早引述政府肉聯廠通知，深圳今日起開始停止供應新鮮豬肉，何時重新供應則有待當局通知。中國海關總署今日兩度更新「內地供港澳活豬養殖場名單」，目前暫停供港的豬場已增至18間，其中17間位於廣東省，餘下1間位於湖北。
相關新聞：【非洲豬瘟●廣州直擊】豬肉一斤賣16人仔漲價三成 檔主嘆生意難做

下午8：33
豬瘟疫情持續，除影響供港活豬量，連豬內臟也受影響。《蘋果》致電連鎖店譚仔三哥米線銅鑼灣香島大廈分店，店員表示今日沒豬潤供應，「暫時呢幾日未有」。對於是否受內地非洲豬瘟影響，店員指不知道。
下午7：50
惠州市當局公佈，爆發非洲豬瘟的豬場位於惠州市博羅縣龍溪街道湖頭村，這是當地首宗主動檢查而揭發的疫情。當局除處理事發豬場的90隻生豬外，還銷毀豬場方圓3公里的1,358隻生豬，並進行全面消毒，同時對市內的豬場及屠宰場等進行檢查、監測、消毒。
相關新聞：【日本爆豬瘟】歧阜憂疫情擴散撲殺7500隻豬 要求自衞隊出動抗疫

下午6：40
中國海關總署今日第二次更新「內地供港澳活豬養殖場名單」，暫停供港豬場增至18間，其中1間分別湖北，其餘17間都在廣東。除今早宣佈位於中山、珠海、廣州的6個豬場外，新增的11個豬場分別位於河源及惠州。
暫停供港豬場
．湖北浠水長流牧業有限公司
．廣州市白雲區鐘落潭茅崗良種豬場
．珠海市祥和農牧有限公司
．珠海江良食品有限公司黃楊山豬場
．廣東省珠海糧油食品進出口有限公司斗門豬場
．中山市白石豬場有限公司
．中山廣食農牧發展有限公司
．東瑞食品集團股份有限公司玉井豬場
．廣東省紫金縣寶金畜牧有限公司
．東瑞食品集團股份有限公司致富豬場
．紫金東瑞農牧發展有限公司
．惠州市惠興源農業開發有限公司
．惠州市華奮農牧有限公司蓮花山豬場
．博羅縣泰美畜牧有限公司
．龍門暉泰畜牧實業有限公司
．惠州市家興畜牧有限公司
．惠州市泉新農牧有限公司
．湖南新五豐股份有限公司惠州分公司
下午6：35
香港防疫大漏洞！《蘋果》記者到港人買菜熱點的深圳京湖街市和東門市場，驚見不少港人在此買新鮮豬肉回港。檔主教人可以用多幾層報紙包住生豬肉，或用滾水烚過後，便能帶過關。（ ）
下午4：00
深圳市經貿信息委有關負責人今日指，深圳全力做好全市非洲豬瘟防控，目前豬肉市場供應穩定充足，並無鮮豬肉市場斷供之說，且深圳積極拓寬鮮豬肉採購渠道，確保市場供應。截至今日，除市場採購的活豬和片豬肉外，深圳市應急儲備的活豬有12.9萬隻，凍豬肉儲備庫存1,260噸，豬肉供應穩定。同時，牛肉、羊肉、禽肉等肉類貨源充足，深圳有信心確保肉類市場穩定供應、價格可控。
下午3：40
廣東第4地淪陷！農業農村部新聞辦公室今日發佈，下午1時接到中國動物疫病預防控制中心報告，經廣東省動物疫病預防控制中心確診，惠州市博羅縣一養殖戶爆發疫情。目前該養殖戶有90隻生豬，其中11隻發病，11隻死亡。疫情發生後，該部門即派出督導組赴當地。當地已按照要求啟動應急響應機制，對全部病死和撲殺豬進行無害化處理。同時，禁止所有生豬及其產品調出封鎖區，並禁止生豬運入封鎖區。目前，上述措施均已落實。
惠州市博羅縣共有4個供港豬場
惠州市惠興源農業開發有限公司 博羅縣石壩鎮羅洞村流洞青塘
惠州市華奮農牧有限公司蓮花山豬場 惠州市博羅縣柏塘鎮洋景村
博羅縣泰美畜牧有限公司 惠州市博羅縣泰美鎮樓下村
惠州市泉新農牧有限公司 惠州市博羅縣泰美鎮芹塘村
下午1：56
深圳市市場和質量監管委今日公佈，將會嚴查市內所有農貿市場、批發市場、超市、店舖、外賣企業、食肆、肉製品工場等單位，加大檢測豬肉力度，如果發現可疑豬肉，將會採取措施，嚴防不合格豬肉流入市民餐桌。
中午12：10
海關總署今日更新的「內地供港澳活豬養殖場名單」顯示，6個廣東省的供港養豬場暫停供港，當中3個位於珠海，2個位於中山，1個位於廣州，全都被註明是「非洲豬瘟疫區鄰近縣（市、區）」。暫停供港豬場包括：珠海市祥和農牧有限公司、珠海江良食品有限公司黄楊山豬場、廣東省珠海糧油食品進出口有限公司斗門豬場、中山市白石豬場有限公司、中山廣食農牧發展有限公司，及廣州市白雲區鍾落潭茅崗良種豬場。
海關總署供港豬場名單上，被註明「非洲豬瘟疫區鄰近縣（市、區）」的6個廣東省豬場當中，均不是位於爆發疫情豬場方圓3公里的疫區，及方圓10公里的受威脅區內。
供港豬場與疫區距離
白雲區鍾落茅崗良種豬場 與 廣州疫區 17公里
珠海、中山5供港豬場 與 珠海香洲區屠宰場 逾25公里
珠海、中山5供港豬場 與 佛山順德均安鎮豬場 逾50公里
中午12：00
《蘋果》記者曾致電深圳市政府新聞辦公室求證當地是否無新鮮豬肉供應，但電話一直無法接通。而深圳多間沃爾瑪超市，亦未有接聽電話。
上午11：27
有深圳市民在網上瘋傳搶豬肉相片，相中有人在市場排隊買豬肉，帖中更寫上：「8年前搶的食鹽才吃完，今天又輪上搶豬肉了。看了幾個生（新）鮮超市，基本上肉都清光了」。
上午9：37
微博帳號「深圳身邊事」披露，當地今日起無新鮮豬肉供應。據悉，深圳市內並沒有豬隻養殖場，因此這次禁止豬隻調運的影響嚴重。「深圳身邊事」特別提醒，近期市場可能出現豬肉緊缺，深圳市民可將買的豬肉急凍起來，或者選擇其他肉類。

山哥矛芝忍牙
典蒜牙
禾巧爭意色芝忍架

由比doppel有燒豬食

777 仲廢過譚仔阿姐

仲識得噴火tim

777而家放緊假 嘜柒都唔理

建議停供又係本地豬農講先，但香港竟然可以唔聽業界意見，連大陸都主動提供名單啦，都唔做野
就算放假都可以落個order叫D手下出黎交代下先啦，都無
d垃圾工程基建，乜春貿易戰就跟到足，瘋狂出口術，民生野就唔理，成班垃圾廢人高官唔死都無用

既然係咁，香港無政府狀態都得啦，港豬靠自律或者仲好過班官睇場

譚三良心餐廳

即屌返個譚先

難怪呢個12月食咗2餐，想叫豬潤都無啦
利申:譚仔，not三哥

三哥都一樣冇
琴日聽到有個女人叫都冇

日本良心企業

咁叫套餐會唔會有啲餸補返多啲呢

大日本帝國 保護香港市民健康

如果停豬肉都幾大鑊
d 酒樓點心好多都混左豬肉, 豬油🐷

矛芝忍 ？ 貢喎吳蝕啦

我叫過橋米線仲有豬潤

RIP

邊撚度變岀嚟

依家都仲未有